<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gadgets on mono-log</title>
    <link>https://mono0926.com/gadget/</link>
    <description>Recent content in Gadgets on mono-log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <copyright>Masayuki Ono All right reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 03 May 2015 22:30:05 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mono0926.com/gadget/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Apple Watchを手に入れたのでiPhone 6 Plusとの付き合い方を見直してみる</title>
      <link>https://mono0926.com/gadget/apple-watch-iphone-6plus/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2015 22:30:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mono0926.com/gadget/apple-watch-iphone-6plus/</guid>
      <description>忌々しき2015/04/10 16時1分、予約戦線で失敗したため、Apple新製品4年ぶり2度目くらいに初日入手ならずな結果に終わってしまったApple Watchですが、一昨日ようやく手に入りました。 まだ3日目ですが、トップクラスに使い倒した自信ありますʕ ·ᴥ·ʔ
ちなみにモデルは、42mmスペースグレイアルミニウムケース・ブラックスポーツバンドと、結果的にダントツ一番人気となったやつです。
Apple Watchは諸々の理由でかなり気に入っていて(とは言え高すぎるとは思っている)、それらについて記事書きたいところですが、とりあえずiPhone 6 Plusとの付き合い方を見直したことに焦点を絞って書きたいと思います。
iPhone 6 Plusとのこれまでの付き合い方 iPhone 6 Plus、大きな画面で毎日かなり愛用しているのですが、やはりポケットの収まりの悪さがかなりネックでした。
ポケット小さい場合だと立っててもポケットからはみ出し気味だし、座ると太股などと干渉して机の上などに置かざるを得ないです。
ポケット大きい場合でも、自転車とかはすぽっと抜けそうだったり、走ったりすると吹っ飛びそうです。
このあたり、5sまでは全く問題無く、多分6でもギリギリOKでしょうが、残念ながら6 Plusはその閾値を超えてしまいました。
その分、画面の情報量の多さだったり、特にランドスケープにした時にPC用Webビューも問題なく見られるなど、機能的な魅力も1つ頭抜けていると思っています。
ちなみに、僕の取ったソリューションは「常に手に持つ」でした。
歩き移動中はもちろん、ランニング中も手に持つ運用で、かなり慣れてきたとはいえ何とかしたいなとずっと思っていました（´・ω・｀）
そんな中、Apple Watch併用によって、6 Plusを取り出す機会減って相性抜群、みたいな感想をよく目にするようになりました。
へー、と思いながらようやくApple Watchが届いて弄ったところ期待以上の使用感で、これは是非6 Plus運用含めてスマート化しなくては、と思うようになりました。
6 Plusの手持ち運用解消 苦悩の結果、手で常に持つ運用に至ってしまっていた理由は以下(　´･‿･｀)
 (A) 日常的に、ポケットに収まらない(特に座った時) (B) 主にランニング時、ポケットには入るものの、大きさ・重さなどのせいで吹っ飛びそうだし邪魔  それぞれ解決した感があります(　´･‿･｀)
(A) 日常的に、ポケットに収まらない(特に座った時) バッグはあまり持ちたく無い派(手ぶら派)なので、それ以外の方法で考えます。
そこで導入したのがこの2つ
  6 Plusが充分入ってケーブルとかちょっとしたものも追加で入るちょうど良いサイズ感です。 分厚くなく、かといってペラペラな感じでも無いのも良いです。
以前、7インチタブレット(Nexes 7)で同様の試みをしたことがあったのですが、その時は腰に7インチ端末をぶら下げることはやはり無理があることを悟って撤退しました。
ただ、今回iPhone 6 Plusおよびそれにジャストサイズなケースで試したら良い感じでした(　´･‿･｀) ブラブラしてもよいけど手軽に脱着したい場合はカラビナ、密着度あげたい場合はベルトに通すのが良いですね。
(B) 主にランニング時、ポケットには入るものの大きさ・重さなどのせいで吹っ飛びそう 「iPhone ランニング」などで調べると、アームバンドがよく検索に引っかかりますが、以前いくつか使ってみた感想としては微妙でした。
 ケースに入れるのや装着が面倒 取り出しがしにくい  Apple Watchがあるとはいえ、信号待ちなどでこみ入った操作したい時にぱっと取り出せると便利   さらに、iPhone 6 Plusは腕に付けるには大きすぎます(´・︵・｀)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leap Motionが届いた</title>
      <link>https://mono0926.com/gadget/leap-motion/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mono0926.com/gadget/leap-motion/</guid>
      <description>Leap Motionを買ってみた。
多分1年ちょっと前に指先を1/100ミリ単位で捉える3Dモーション入力機器 LEAP、70ドルで予約受付開始 (動画)などの記事を見て、コンセプト動画なのか実動画像なのか知らないけど、すごいなーと思って放置してたけど、今週けっこう話題になってて、記事とか読んでたらいつの間にかポチってた感じ。
ハード的には、劣化版Kinect？とかも思ったけど、対象距離が近距離なKinect for Windowsは少しお高いし、設置の制約あるし、とか思ってとりあえず今回はこっち。 KinectはごくたまにXboxで遊んだりと、なかなか好きなデバイス。
Leap Motionって何？とかどんなことできるの？とかについては下の動画見れば大体分かる。 
届くまで 実は、いいなーと思いつつも購入をためらっていたけど、偶然[BetterTouchTool]()のアップデートが走ってリリース文章見ていたら、Leap Motionの文字があって、「おっ!」と思いそのまま買ってしまった感じ。 今見たら、紹介ブログがあった。 元々愛用しているツールだけど、こういう早くて先進的な対応は好感度上がる。 OSもアプリもわりとリリース文には目を通している(利用者目線でも開発目線でも読んでいるとけっこう有用に思う)けど、良いきっかけになってよかった。
この購入サイトで購入。 PayPal決済でトータル1万円弱。カード決済用のトータル表示より安かったような(見間違えかも)。
入荷や発送の関係でしばらく待つかなーと思っていたら、翌朝発送しましたメールが来てびっくり。 FedExという郵送会社だった。 たまに海外購入はするけど、多分初めての利用。 翌々日に届くとのこと。お早い。
というわけで、一昨日の晩に頼んだLeap Motionが到着。
簡単なレビュー 詳細なレビューとかはすでにけっこうあるので、下記参照。
 Leap Motion は本当に革新的なUIデバイスなのか? 本体レビューとその雑感【@maskin】 手と指の動きを感知して奥行きまで含めた立体的な操作ができる「Leap Motion」は一体何がすごいのかまとめ  開封まで シンプルな箱。
本体とUSBケーブルとしょぼい冊子だけ。
ガムくらいの大きさ。
セットアップ マニュアル無いから適当にググったら、このセットアップサイトでドライバ&amp;amp;アプリをインストールするとのこと。(あとで見たらボール紙みたいなものにそのURL書いてあったけど)
そこにたどり着けばすごく簡単で、ぽちぽちっと適当にインストールしてチュートリアルで試用する感じ。
どうやって使おう とりあえずBetterTouchToolと組み合わせて、良い感じに普段使い出来ないか試してみてるところ。 人差し指をクルクルすると、音量上げ下げしたり、手を叩くとスリープするようにしたりして、意外と実用的に使えそう。
↓YouTubeにアップしてみた。
 セッティングはMagic Trackpadのジェスチャー登録するような感じでとても簡単。若干認識が微妙だけど、ハードウェア性能とソフトウェアとどっちのせいかは不明。現状でもそんなに悪くないし、今後のソフトウェア改良に期待は持てる感じはしてる。
あと、アプリストア「Airspace」とかのアプリで遊んでみようとも思うけど、ゲーム系はすぐ飽きちゃいそう…（´-ω-｀）
というわけでまだあまり弄れてないけど、これから色々遊んでみたり、開発にも手を出していきたいなと思ったり。
開発リソースはけっこう整っている感。 これ系の開発は結構前にカメラ + OpenCVを少しやった程度だったりして、個人的にはけっこう苦労しそうだけど（´-ω-｀）
 SDK Documentation  C++ Java Python C# JavaScript Objective-C (この一覧には明記されていないけど対応してる)  Forums LeapMotion(YouTube) C#開発者から見たLeap Motion開発のファースト・インプレッション Developing for Leap Motion in C# Tutorial (video, slides and code) JavaScriptでLeapMotionアプリを作る方法  Windows 8を操作しているデモ動画 なかなか操作の相性が良さそう。動画を見ただけだと実はタッチよりも快適？とか思ったり。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>