<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>leap_motion on mono0926.com</title>
    <link>https://mono0926.com/tags/leap_motion/</link>
    <description>Recent content in leap_motion on mono0926.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mono0926.com/tags/leap_motion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Leap Motionが届いた</title>
      <link>https://mono0926.com/gadget/leap-motion/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mono0926.com/gadget/leap-motion/</guid>
      <description>Leap Motionを買ってみた。
多分1年ちょっと前に指先を1/100ミリ単位で捉える3Dモーション入力機器 LEAP、70ドルで予約受付開始 (動画)などの記事を見て、コンセプト動画なのか実動画像なのか知らないけど、すごいなーと思って放置してたけど、今週けっこう話題になってて、記事とか読んでたらいつの間にかポチってた感じ。
ハード的には、劣化版Kinect？とかも思ったけど、対象距離が近距離なKinect for Windowsは少しお高いし、設置の制約あるし、とか思ってとりあえず今回はこっち。 KinectはごくたまにXboxで遊んだりと、なかなか好きなデバイス。
Leap Motionって何？とかどんなことできるの？とかについては下の動画見れば大体分かる。
届くまで 実は、いいなーと思いつつも購入をためらっていたけど、偶然BetterTouchToolのアップデートが走ってリリース文章見ていたら、Leap Motionの文字があって、「おっ!」と思いそのまま買ってしまった感じ。 今見たら、紹介ブログがあった。 元々愛用しているツールだけど、こういう早くて先進的な対応は好感度上がる。 OSもアプリもわりとリリース文には目を通している(利用者目線でも開発目線でも読んでいるとけっこう有用に思う)けど、良いきっかけになってよかった。
この購入サイトで購入。 PayPal決済でトータル1万円弱。カード決済用のトータル表示より安かったような(見間違えかも)。
入荷や発送の関係でしばらく待つかなーと思っていたら、翌朝発送しましたメールが来てびっくり。 FedExという郵送会社だった。 たまに海外購入はするけど、多分初めての利用。 翌々日に届くとのこと。お早い。
というわけで、一昨日の晩に頼んだLeap Motionが到着。
簡単なレビュー 詳細なレビューとかはすでにけっこうあるので、下記参照。
 Leap Motion は本当に革新的なUIデバイスなのか? 本体レビューとその雑感【@maskin】 手と指の動きを感知して奥行きまで含めた立体的な操作ができる「Leap Motion」は一体何がすごいのかまとめ  開封まで シンプルな箱。
本体とUSBケーブルとしょぼい冊子だけ。
ガムくらいの大きさ。
セットアップ マニュアル無いから適当にググったら、このセットアップサイトでドライバ&amp;amp;アプリをインストールするとのこと。(あとで見たらボール紙みたいなものにそのURL書いてあったけど)
そこにたどり着けばすごく簡単で、ぽちぽちっと適当にインストールしてチュートリアルで試用する感じ。
どうやって使おう とりあえずBetterTouchToolと組み合わせて、良い感じに普段使い出来ないか試してみてるところ。 人差し指をクルクルすると、音量上げ下げしたり、手を叩くとスリープするようにしたりして、意外と実用的に使えそう。
↓YouTubeにアップしてみた。
セッティングはMagic Trackpadのジェスチャー登録するような感じでとても簡単。若干認識が微妙だけど、ハードウェア性能とソフトウェアとどっちのせいかは不明。現状でもそんなに悪くないし、今後のソフトウェア改良に期待は持てる感じはしてる。
あと、アプリストア「Airspace」とかのアプリで遊んでみようとも思うけど、ゲーム系はすぐ飽きちゃいそう…（´-ω-｀）
というわけでまだあまり弄れてないけど、これから色々遊んでみたり、開発にも手を出していきたいなと思ったり。
開発リソースはけっこう整っている感。 これ系の開発は結構前にカメラ + OpenCVを少しやった程度だったりして、個人的にはけっこう苦労しそうだけど（´-ω-｀）
 SDK Documentation  C++ Java Python C# JavaScript Objective-C (この一覧には明記されていないけど対応してる)   Forums LeapMotion(YouTube) C#開発者から見たLeap Motion開発のファースト・インプレッション Developing for Leap Motion in C# Tutorial (video, slides and code) JavaScriptでLeapMotionアプリを作る方法  Windows 8を操作しているデモ動画 なかなか操作の相性が良さそう。動画を見ただけだと実はタッチよりも快適？とか思ったり。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
