<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lifehacks on mono-log</title>
    <link>https://mono0926.com/lifehack/</link>
    <description>Recent content in Lifehacks on mono-log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <copyright>Masayuki Ono All right reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jun 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mono0926.com/lifehack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>iOS8で1Passwordが使えるようになった</title>
      <link>https://mono0926.com/lifehack/password/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mono0926.com/lifehack/password/</guid>
      <description>OSX 10.10(Yosemite)やiOS 8にアップデートして困ったこと - monoHubで書いた通り、iOS 8にして以来、1Passwordが使えなくてつらたんでした（´-ω-｀）
しかし、ベータ版なら使えるという情報が。
4.5.3b1 (iOS) is now available, and resolves some of the issues with iOS 8.
&amp;mdash; 1Password Beta (@1PasswordBeta) June 4, 2014 
そこで、数日前にAgileBits Beta Newsletterに登録して待っていたら、今日メールが届きました。
それに従って、HockyApp ConfigのProfileをインストールした後、1Passwordのベータ版がインストール出来ました。
つらくない(　´･‿･｀)
http://bit.ly/love-stamp</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OSX 10.10(Yosemite)やiOS 8にアップデートして困ったこと</title>
      <link>https://mono0926.com/lifehack/yosemite/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mono0926.com/lifehack/yosemite/</guid>
      <description>例のごとく、何も考えずにメインマシンをOSX 10.10(Yosemite)・iOS 8にしてしまいましたが、いくつか細かいトラブルが。 でも概ね問題無く使えていて満足（´-ω-｀）
NDAに気をつけつつ困ったことや解決法など(　´･‿･｀)
OSX 10.10(Yosemite)にアップデートして困ったこと PCKeyboardHackが起動しない 【追記】PCKeyboardHack-10.7.0がリリースされました！ 去年もこれで困ったことを思い出しました。 Realforceでスペースの両隣のキーでの日本語入力切り替えが効かずにとても不便です。 Apple純正キーボードだと問題ないですが。
と思いつつ、Issuesを覗いたら、Add 10.10 support #31ですんなり解決(　´･‿･｀)
何も考えずこれを打ったら問題無く動くように。
sudo /sbin/kextload &#39;/Applications/PCKeyboardHack.app/Contents/Library/PCKeyboardHack.10.9.signed.kext&#39;  BetterTouchToolが起動しない 【追記】Yosemite対応版のBetterTouchToolがダウンロード出来るようになりました！ これもOS X 10.10 Yosemite » BetterTouchTool, BetterSnapTool &amp;amp; SecondBarにすでに記事が上がっていて、現時点ではまだダウンロード出来ないけどまもなく対応版がリリースされる模様。
 BetterTouchTool crashes on startup, but I already identified the issue and will fix it tomorrow.
 Alfredも、Keynotes直後にすぐこんなポスト投稿するなど、どこも動きが速くて素晴らしい(　´･‿･｀)
Calm down everybody, Alfred isn’t going anywhere (but up) in OS X Yosemite :) http://t.co/wh1mMnxrkt
&amp;mdash; Alfred App (@alfredapp) June 2, 2014</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RescueTimeを昨日から使い始めた</title>
      <link>https://mono0926.com/lifehack/rescuetime/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mono0926.com/lifehack/rescuetime/</guid>
      <description>RescueTimeを昨日から使い始めたけど、素晴らしい。 多少カスタマイズ出来るけど、ほぼ初期設定で、すごく良い感じにデスクワークの統計を取ってくれる。 そんなのがあるとかは、『RescueTime』で、お仕事状況をすべてチェック（無料） : ライフハッカー［日本版］などで知りつつスルーしてたけど、PocketHits (PocketHits) on Twitterで流れてきたProductivity Hacks From Startup Execs - Business Insiderを見て試してみたらはまった感じ。
学生時代にライフログの研究していたのもあって、こういう生活のデジタルデータを集めるのはすごく興味がありました。 でも、例えばわりと最近流行りの腕に巻いて生活強度を計るようなデバイスとかGPSで移動経路を取得するのは、結局運動パターン的には平日ほぼ毎日変わり映えの無いものに帰着するし、たまに動くと別にデータを見せられるまでもなく自覚しているし、という感じでしっくり来なかった。
しかし、日々のデスクワークをデータで表示してくれるのは、けっこう変化あって面白いし、自分の行動へのフィードバックにもなると感じたり。
本日の活動はこんな感じ。 フルでパソコンに向かっていると1時間当たりの分母は60分になるけど、移動中や退席中などデスクを離れていると分母自体が減ります。
今朝は自宅で4時くらいから開発系作業とまったりニュース記事閲覧をして、会社に移動して仕事しつつ、ちょっとニュース見て息抜きしてまた仕事復帰して昼休みになり、昼休み明けはゆるめに仕事開始しつつ、夕方前後に再びピークに持っていって帰るみたいな感じで、かなりキレイにログが取れてる。
今日はXXXが多すぎたなとか、今日はよくがんばったとか、あるいは週や月の統計を見るとさらに色々自分のペースを客観的に見れそうで楽しみ。
ここまで良い感じに見せられると、productivityやsoftware developmentの数値を上げてハイスコア狙いたくなるなど、ゲーミフィケーション的な要素もあったり。
目標も自分で設定出来て、今日は、生産的な時間・開発に費やせた時間・気が散った時間、ともに目標値を超えて良かった。
というわけで、しばらく続けようと思う。 続けること自体は何の負担も無くて素晴らしい。 ただ、スコアを高く維持しようとしてると、捗る一方疲れてきそうな懸念もあり（´-ω-｀）
時間を気にしすぎると、ただいるだけで実際の成果を伴わないとかありがちだけど(残業代目当ての無駄な残業など)、これはその質自体も評価されるから、自然とそれも防げるような感じになっているように思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac Proの新モデル(通称ゴミ箱)を買うことにした</title>
      <link>https://mono0926.com/lifehack/mac-pro/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mono0926.com/lifehack/mac-pro/</guid>
      <description>今持っているMac Proの2010年モデルももう丸3年以上経っていたり、2011年モデルのMac mini(サーバー用)も切り捨てて1本化したいなと思ってたところに、新Mac Proが発表されて、ちょっと考えてたらほしくなってしまった。
購買意欲がそそられた理由 省電力というのが意外と一番大きな理由。 Mac Proの消費電力が、アイドル時に43 Wということで、常時起動でも700円/月程度で、Mac miniの用途をMac Proに一本化できそう。
新Mac Proを常時起動にすると、Mac Pro1台で下記の用途全てまかなえる。
 普段利用(OSX) OSXサーバー Windows開発機 Windowsサーバー  また必要に応じてiPadやWindows RT機からリモートアクセスとかすると、家には1台 + 持ち歩き用に安価軽量なモバイル端末という、組み合わせができる。 常時起動なので、ファイルや音楽・動画などメディア系リソースへのアクセスもいつでも出来るし。
今、SSD・フルHDのそこそこ良いWindowsノートも持っているけど、これも次の買い換えでSurface(非Pro)とかにしたりで持ち運び楽かつ買い換えコストも抑えられる。 そもそも、iPad AirとかでWindows開発環境にアクセスすればいいので、Windowsのモバイル端末は不要になるかも(もちろんネット環境悪いところでは制約が出るけど)。
ネック 後述のお金の問題に加えて、以下の作業が面倒。
増設したHDD Mac Proに入れているSSD(256GB)x2・HDD(2TB)x2・HDD(3TB)x1を、新Mac Proだと外に出して繋がないと行けなくなる(SSDのうち1台はメインドライブなので不要だけど)。 そのケース・ドライブを用意したりとか、その配線が微妙かなあとか、ちょっと悩みどころ。
旧ブログ 今Mac miniで動かしている、IIS + WordPressで構築した旧ブログ の移行が面倒。 そもそももう更新していないので畳むか、変換スクリプト書いて、こちらのブログに移行してもよいかも。
その他Windowsサーバー環境移行 Amazon Sales Rankのサーバー環境の移行は、1・2時間くらいで出来そう。
少し前まで、Windows系のソース管理は自前のTFSでやっていたけど、それもGitHubに移行したのであとは特に必要な作業無さそう。
そして、新Mac Proに乗り換えたら仮想マシン立てるつもりなので、その後の移行作業はとても楽になるはず。
移行コスト 計算してみたら、デスクトップ系のMac製品は中古相場もあまり高くなく、思っていたよりかかる模様。 Mac Proはヤフオク見るともっと相場高いので、そちらもありかも。
 新Mac Pro：カスタマイズオーダーや、自分でカスタマイズしたり外付け用ドライブ含めて、〜40万円 Apple Mac Pro MC560J/A (Mid 2010)売却：〜5.8万円 (じゃんぱら価格) Mac mini MC815J/A (Mid 2011)売却：〜3.1万円 (じゃんぱら価格)  計〜30万円程度かかるので、けっこう高い（´-ω-｀）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>電子書籍自費出版系情報まとめ</title>
      <link>https://mono0926.com/lifehack/self-publish/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mono0926.com/lifehack/self-publish/</guid>
      <description>最近、電子書籍系のアプリ開発中で、色々調べています。 ちょっと情報が頭に乗り切らなくなってきたので、整理。
ツール Kindlegen Amazon謹製の、HTMLやEPUB形式からMobi形式に変換するツール。 成果物は、MacなどのKindleアプリでも見られるし、Kindle Previewerで、各プラットフォームでの動作チェック可能。
クラス構造を一旦HTMLに落とし込んで、Mobi形式にエクスポートするところまでは出来たけど、いくつか警告が出てたりしてまだ対処出来ていない状態。 あと、ライセンス的にアプリのサーバー側で使ったりOKなのか気になる。
 リファレンスなど  Amazon Kindle Publishing Guidelines 和訳：Amazon Kindle パブリッシング・ガイドライン   Pandoc ドキュメント形式変換ツール。Markdown, HTMLなどからEPUB, PFDなどなどなど色々変換可能。 Linux, Mac, Windowsなどに対応。
 リファレンスなど  ソース(GitHub) Pandoc User’s Guide 使い方がたくさん書いてある。   例えばMarkdown形式からEPUB形式にしたいときの、タイトルや筆者などのメタ情報とかこう書いたりするらしい。まだ色々調べ中。 これを使って、クラス構造をEPUB形式でエクスポートできるところまでは出来たけど、細かい詰めがまだまだ（´-ω-｀）縦書きとか出来るのだろうか…。
% title % author(s) (separated by semicolons) % date   参考  多様なフォーマットに対応！ドキュメント変換ツールPandocを知ろう 素晴らしい説明 githubとかにあるMarkdown形式のﾌｧｲﾙをhtmlとかEPUBとかに変換する   本 Amazon和書  Kindle自費出版ガイド 米アマゾンの先例から学ぶ電子書籍の作り方  Google Documentを使った作成法指南 Webで最新版を無料公開中：「Kindle 自費出版ガイド 米アマゾンの先例から学ぶ 電子書籍の作り方」(前半)  アマゾンで売る！　一番簡単な電子書籍の作り方  Google Documentは参考程度に、aozoraEpub3やSigilを利用  一万冊売ってわかった！電子書籍を売る方法  世界一周紀行など書いている人の本。ライブドアブログのEPUBエクスポートを利用。   うーん、作り方がバラバラ。わりとGoogle Documentで作るのが多数派な印象だけど。 みんなGUIベースだから直接は利用できないけど、参考程度に読んでる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Readerが終わって…</title>
      <link>https://mono0926.com/lifehack/google-reader-feedly/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mono0926.com/lifehack/google-reader-feedly/</guid>
      <description>一日に500-1000件消費するくらいのRSSリーダーヘビーユーザーでしたが、意外と困っていません。
 Google Reader 終わる前  iPhone: Byline + たまにReeder iPad: 同上 Mac: Reeder Web: Google Reader (Windows環境の時など、たまーに見る程度)  Google Reader 終わった後  iPhone: Byline + たまにReeder iPad: Byline (Reeder未対応) Mac: FeedlyのWebアプリ (Reeder未対応) Web: FeedlyのWebアプリ   と、あまり変わって無い上に、FeedlyのWebアプリの操作感(どこを押せば何が出来るかなど)にあまり慣れていないものの、J(次)・K(前)・V(新しいページで記事開く)のショートカットが一緒なことに気づいてからはほぼノンストレスです（´-ω-｀）
ただ、やっぱりMacでReederを使ってサクサク見ていた感じには劣るので、早くReeder for Macがアップデートされてほしいところです（´・ω・｀）
…とは別にこの機会に、SmartNewsで大衆ネタ・ゴシップ系などは拾い読みしているので、RSSリーダーは技術系ネタに絞って整理したいなとかも考えていたり。なかなか面倒ですが（´-ω-｀）
追記 ReadKit というアプリが素晴らしく、常用し始めましたヽ(・ω・｀）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>